【文化入侵】台灣YOUTUBER討論中國用語文化入侵

係連登仔覺得中國用語有典故SUPPORT就無問題既時候
台灣人就已經出片去捍衛返台灣用語

連登仔最BUY最鐘意既 "優化" 一詞都有講
原來佢地係講"高畫質"唔係講"高清", "高畫質"更能表達意思呢個真
仲有好多例子 值得睇哂佢

睇完之後 識睇當然要睇埋留言
e.g."我對這件事情不感冒" 係乜撚野意思 ON撚99咁

係youtue search ＃中國用語
可以睇到其實文化入侵可能仲犀利過香港
可能因為相同語系

幾時buy過優化......

優化乜撚野先而家

停擺係共產中文！！係癱瘓啊！！

而家班後生既認為優化係"書面語"
想話係我地呢一代人矯枉過正

唔只呢幾個留言架
好多PO好撚多話優化無問題

屌你老母遲下搞下搞下"吸精"都係書面語
直譯英文eye-catching

一黎食兩個負評
究竟有無人睇過段片

我睇佢講句 「隻game 優化」 應該係英文直譯optimization 當名詞用，雖然都係d咩西化中文但勉強講得通

「優化個遊戲」就真係好蝗
成日XX化YY化當動詞用真係好撚多鳩餘

up

不感冒=不敏感的替代詞

屌.....真係痴撚線ON99
TITLE個立馬又係ON9
唔知點解呢D詞語好大陣蝗味

灰姑娘 心想事成
發問時間： 社會與文化
語言 · 8 年前
立馬不是現在大陸用詞嗎?
立馬不是現在大陸用詞嗎?
怎麼出現在古裝戲裡呢?
難到古代人都用"立馬"這詞?
還有"同喜"......
好多大陸用詞台灣人開始用
連戲劇裡的時空背景都混了
已更新項目:
還有細作...以前也沒使用

樓下D答案又係引經據典
屌你老母又係用典故呢一招

連登都係話咁

8年前已經開始入侵

應該大把台灣中學生會當左係古語或書面語

台灣應該比香港更難抵擋蝗語入侵，因為大家都用普通話

親先最on9 親你老母咩

只要係名詞/形容詞+化變動詞
九成係匪語（歐化中文）

國語ok?

超！弱智兒登仔都比垃圾台語入侵香港架

成日都講「台灣都用呢個詞語」嚟辯駁

都ON

不感冒係台灣用語
台灣人唔用台灣用語唔通講廣東話咩

大陸人喜歡講"品位"，嚟形容對美好事物的鑑賞能力與講究，即英語所講的 taste，其實呢個應該係"品味"的同音字誤（普通話的"位"與"味"同音）。

"品位"其實另有所指，意指官階地位，或品格和社會地位，同"品味"意思並唔相同。

所以大陸人每次講"品位"，嚟標榜自己，就反而顯得佢地非常冇"品味"。

人地都話優化無問題，優化好耐之前已經講緊，根本就係邊度都咁講

咪撚戇鳩到幫支那專有化d詞彙，到時我地就無字用

優化你地講下香港會講乜取代？不嬲就係優化，你唔會講乜野強化

因為教育唔同

而家好多學生返學講普通話

但親故係韓文嚟

最憎匪語。瘟疫就瘟疫，疫情你老母 !

可能好多後生仔母親係支蝗，習慣咗 !

要滅一個民族係從語言，文化開始，思想隨後

改善啊天才

瘟疫係noun
疫情係講緊瘟疫散佈情況 兩樣都唔同

改乜撚野呀天才，
nvidia優化做得好過amd

nvidia 改善做得好過amd,改乜撚野善

完全詞不達意

改良咪得
50步笑百步

出現了

問題係個改字度，人地係最佳化既意思呀，改乜撚野呀改

sorry我之前都懷過疫情係蝗語
不過俾人屌到飛街
之後睇返2003年沙士既新聞
都係用緊疫情

唔洗改變就可以好
個優字又拉去完善(支那先like乜都化化化)
你個飯蓋上撚咗太空

你睇返片
台灣係講"最佳化"
如果你係用呢個case
建議你唔好用優化呢個字
因為優化呢個字真係大陸傳入
我最先見呢個字係大約2005年
係D濕鳩中學既型banner寫住"優化教育"

政府教育好撚鐘意用優化呢個詞
e.g."優化學校投訴管理計劃"

你自己係政府網睇下呢個字
你再轉返去英文版
屌你老母英文都唔會係呢度用optimize, 但中文就不停講乜鳩優化

如果你真係想講電腦既野
建議你用"效能"
nvidia優化做得好過amd
amd"效能"做得好過intel
唔好講 隻game優化做得好差
講 隻game "效能方面寫得好差"

其實一樣意思
中文一直都唔係英文直譯
表達有好多種方法
但中國就係多文盲
所以中國呢幾十年不停造新既歐化詞 以為可以同外國文化接軌
但同時都係破壞緊中國文化

e.g."優化學校投訴管理計劃"

政府官方真係想用優化二字去取代改善/改良一詞
你係個網頁睇返英文版
英文版用enhance
enhance中文真係優化咩?
根本中文應該就叫做"改善/改良/加強學校投訴管理計劃"

就好似我上面講
如果你想講電腦方面既效能發揮
用效能一詞會比較好
根本大家會明你講乜

#21
終於出現左啦
人地話邊度都咁講呀

你知唔知自己up 乜鳩呀

我上面講左啦師父
nvidia優化做得好過amd
nvidia效能做得好過amd

優化學校投訴管理計劃
改善/改良/加強學校投訴管理計劃

你認同嗎

英文有句老話，Everything up to a point，指凡事有個限度，有條界線。
今日中文常見的乜乜性、物物化，縱有許多人批評是英式行文，但好些詞語也實在沒得代替，譬如說，demonise就是「妖魔化」，不會刻意去另譯。掉過頭來，說香港正在給「大陸化」，想破頭也無其他同義詞，正規英文甚至沒有mainlandise 這個字，但香港人大都一聽就明何所指就是。
by cc台最愛毛EE

台仔用最佳化呢個字
都唔代表呢個係一個好字
雖然起碼同支那個優化分返開
本身純粹抄英文ise
但又唔諗下好多字本身中文其實有
上面講display card用改良已經fit晒
任何嘢想佢好都要改變
有個改字我真係唔知有乜問題
何況display card性能冇頂
可以點撚樣最佳化

香港人講左成10年,台仔而家先講

介紹佢地睇雲伯,陶傑,古德明,連登啦

台仔冇睇余光中?

唔好話台仔
上面成班中文肥佬衝晒出嚟

可以叫個台灣YOUTUBER睇雲伯,陶傑,古德明,余光中

"譬如說，demonise就是「妖魔化」，不會刻意去另譯。"

其實中文根本係有同義詞, 但可能詞性係唔一樣
根本講"抹黑", "將...塑造成....(e.g.壞蛋角色/形象)"就已經講到果個意思, 何必要用學中共用外來譯語, 破䃶中文?

哩啲要問返三四十歲以上的巴絲先可作準

佢講得冇錯
即使中國叫普通話 台灣叫國語
但係大家同屬一種語言
的確係難好多

呢D有時好難講
有時真係俾新聞同傳媒日日洗腦洗撚到原本點講都唔撚記得
不過就好撚肯定"優化"係大約2005年到政府經學校傳入
當年仲讀緊書 同D同學一齊笑鳩學校個濕鳩BANNER個詞語好撚ON9
呢個好撚肯定係政府傳入蝗語唔好同我坳
而家樓上條撚屌衝出黎講不嬲都係講開"優化", 之前仲有人話"優化"係"書面語"
我真心嬲

，你到底知唔知自己up 乜

優化還優化 效能還效能

你拉去乜撚野教育做乜鳩

喂屌你人地政府官方用優化二字取代加強/改善
俾埋Link你你都當睇唔到?